---
sidebar_position: 9
---

# L'activité GEOGEBRA

**L'activité GEOGEBRA permet de collecter dans Moodle destravaux d'élèves, réalisés avec l'appliquette GeoGebra**.

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_production.png#abc) : Cette **activité GeoGebra** se comporte comme **l’activité Devoir**. Vous visualisez les travaux remis par les élèves et vous évaluez ces travaux.

:::
## Création/Récupération d'un fichier GeoGebra

### Solution 1 : Créer un fichier GeoGebra
➡️ Créez le fichier GeoGebra sur lequel vous voulez voir vos élèves travailler et enregistrez-le.

### Solution 2 : Récupérer un fichier sur le site GeoGebra

![](img/geogebra01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Vous pouvez récupérer une activité existante dans la banque de ressources du site GeoGebra  
 (https://www.geogebra.org)  
**2.** Cliquez sur le menu **"Ressources"**.
![](img/geogebra02.jpg#printscreen#droite#colonne)  
**3.** Utilisez les **fonctionnalités de recherche**.  
**4.** **Sélectionnez l'exercice** qui vous intéresse et testez-le avec l'appli GeoGebra.
![](img/geogebra03.jpg#printscreen#droite#colonne)
**5.** Cliquez sur l'**icône "3 traits horizontaux""**.  
**6.** Cliquez sur le menu "**Exporter en…**" et sélectionnez le **format** .ggb

➡️ Enregistrez le fichier sur votre ordinateur.
## Création de l'activité GeoGebra

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/geogebra00.png#bouton)

![](img/geogebra04.jpg#printscreen#droite#colonne)

### A remplir obligatoirement :
**1.** Donnez un **nom** à l'activité.
**2.** Dans la **description**, entrez ici le sujet ou les consignes.
 Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"

**Dans la rubrique "Contenu" :** 

**3.** Vérifiez que le **type** est "**Fichier local**".  
**4.** **Glissez-déposez votre fichier .ggb**  
**5.** Sélectionnez le **langage "Français (fr)"**  

:::tip **Pour afficher tous les outils GeoGebra** :![](img/geogebra05.jpg#printscreen#droite#colonne)
**6.** Ouvrez la rubrique "**Apparence**", et sur le lien "**Afficher plus...**"  
 ➡️ Sélectionnez les options que vous souhaitez activer


:::

**7.** Cliquez sur le bouton "**Enregistrer et revenir au cours**" ou "**Enregistrer et afficher**" pour voir le résultat.

## L'activité GeoGebra côté élève
**1.** L'élève clique sur l'activité  
![](img/geogebra11.jpg#printscreen)

**2.** L'activité s'affiche : 
**3.** A la fin de la construction, l'élève clique sur le bouton "**Envoyer et terminer**".

![](img/geogebra06.jpg#printscreen)
:::tip
Après correction par l'enseignant, l'élève accède à la correction par l'onglet "Résultats".
:::

## L'activité GeoGebra côté enseignant
**1.** L'enseignant clique sur l'activité  
![](img/geogebra11.jpg#printscreen) 

![](img/geogebra07.jpg#printscreen#droite#colonne)

*L'activité s'affiche. Les options sont disponibles par l'engrenage.*  
**2.** Cliquez sur **"Prévisualiser l'activité Géogebra"** pour faire l'activité comme un élève.  
**3.** Cliquez sur **"Résultats"** pour accéder à la correction.  
![](img/geogebra08.jpg#printscreen#droite#colonne)
*Dans la page de résultats, pour les élèves qui ont remis une production, des informations s'affichent.*  
**4.** Cliquez sur le bouton **"Note"**.  
**5.** **Pour chaque élève**, une **page de correction** s'affiche :  
![](img/geogebra09.jpg#printscreen)

**6.** Cliquez sur le bouton **"Enregistrer"**.
## L'activité GeoGebra auto-évaluée

Certaines activités Geogebra sont auto-évaluées, c’est-à-dire que côté enseignant, la note se met automatiquement en fonction de la réalisation des élèves (qui peuvent consulter leurs notes).  
Attention, cela ne fonctionne que si le fichier Geogebra le prévoit (pour Moodle).  
Si vous disposez d’un tel fichier, il faudra en plus modifier la partie « Note » des paramètres de l’activité :

![](img/geogebra10.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** **Définissez les options de notation** comme pour les tests (nombre de tentatives, note maximale, méthode de notation).
**2.** Cochez la case **"Activité auto-évaluée"**. 

